기분좋게 술한잔 하셨겠네요.
기분이 좋은진 모르겠는데, 나도 한결 맘이 편안해. 세상에 쳐죽일 원수도 시간이 흐르니 다 불쌍해. 지도 나도 불쌍한 인간들이고.  이거 나눠 먹고들 근무해.
예. 경사님보면 정말 대단하신거 같애요. 저같으면 죽어도 못할거 같은데. 그렇게 고생하시고도 어떻게 용서가 되는지.
이상이 때문에. 죽어도 결혼하고 싶다는데 어떡하겠어? 내가 접어 줘야지.
사모님이 반대 안하세요?
아직 말 안했어. 이상이 다친것도 몰라 그사람.
앞으로 걱정이 태산이겠네요. 헤쳐 나갈려면.
집사람하고 며늘애 부딪힐일이 걱정이지.
